中共期望侵侵明年成功連任美國總統的三大理由

香港01：

其一：美國自毀長城的主推手

除了民主黨和中國以外，美國聯儲局（Feds）可謂是特朗普最常在Twitter上針對的對象。8月23日，特朗普甚至在發文抱怨聯儲局無所作為、降息力度不夠之後，質問「我只想知道誰才是我們更大的敵人，鮑威爾（聯儲局主席）還是習近平？」

特朗普與聯儲局的分歧眾所周知，其原因在於特朗普長期主張量化寬鬆和負利率政策，認為這能為經濟增長提供更大的空間。然而縱使降息可促進貨幣流通，也會令經濟泡沫進一步膨脹，加大貧富差距和社會矛盾。對過去十年經濟持續增長的美國而言，這些趨勢已然可見。

特朗普的經濟政策正令美國嚴峻的經濟情況進一步積重難返，這是美國之不幸，也不值得北京高興，反倒是需要中國及其他國家對其抱以警醒。不過，美國這種飲鴆止渴的行為，本就在消磨美元美債信譽這美國最重要的王牌，而特朗普更為激進的行為，無疑加速推動美國這自毀長城的趨勢。

其二：利益至上開啟的新可能

北京乃至眾多中國人之所以支持特朗普連任美國總統的另一個原因，在於他更在意短期收益、不以意識形態為主導的思維模式。

在很多中國關心的議題上，無論是美中貿易、台海問題、美朝問題、西太平洋軍事盟友體系、美伊關係等等，華府皆有其「政治正確」和傳統意識形態，譬如「支持盟友」、「對朝鮮強硬」等，都是華府的既有立場。近幾十年來，中美在很多議題上的合作有長足進展，但在不少領域則一直難有突破，這與華府這類既有立場有莫大關係。

然而，作為從美國政壇邊緣一步跨越到權力中心的特朗普，並未受過這類既有立場的「薰陶」。作為一個圈外人，他在面對一系列問題時非傳統的方式，令一些僵局迎來了解決的契機。

譬如他面對金正恩和美朝問題的態度，令這個關乎中國國家安全和東北亞經濟發展的大問題迎來了一定解決的空間；也譬如他對待日本等盟友的方式，促發了安倍政府對日美關係的重新評估，加速了東京方面加緊經營日中關係的速度。這些都是中國喜而樂見的。

其三：撕去偽裝，讓人看清美國

至於北京之所以支持特朗普連任的另一個原因，則一如基辛格（Henry Kissinger）在2018年7月美俄峰會後所說「我認為特朗普可能會成為結束時代、為舊時代撕去偽裝的人物之一。當然，特朗普未必是有意為之，也未必知道大破之後如何大立，恐怕這只是一場意外」——特朗普在撕去很多舊時代的偽裝。

自特朗普上任之後，美國政府對外的一系列「退群」決定，對內的一系列爭議性國內政治政策，不僅將美國社會的撕裂推向高潮，也讓傳統西方陣營的國家感到萬分彷徨。很多人都沒想到，美國總統竟然會將美國引以為傲的「軟實力資產」棄若敝屣。

而當習近平、李克強等中國領導人在達沃斯等國際場合捍衛自由經濟秩序，率先向美國的貿易保護主義抗爭時，這也讓人們感歎今非昔比。

屌之前貿易戰又話想拖到選舉換總統你企定未架黨媒

同侵侵2015年當選前玩法一樣 , 之後就炒車

黨報01

屌你老母咁撚似youtube d fake channel

原來係黨報香港01，仲想喺連登搞事？

又係支那或成最大嬴家D朋友

五大訴求缺一不可
核爆都唔割

中共期望香港獨立的三大理由

雖然知01係黨媒,但平時都會扮下中立
呢篇嘢啲文風直頭同大公文匯真係一撚樣

香港人反共
所以將計就計詭儍仔
配合民主黨

要記住，香港事務，兩黨既幫忙都多謝
但講反共決心，侵侵》〉》〉》民主黨

行動Post :

目標一、哂馬
由於警狗唔再批不反，即使批左亦會製造衝突。
為左令和理非可以舒舒服服地出返黎，展示人數同民意，
所以就利用黃店門外既人龍，製造畫面同話題吸引媒體注意。

目標二、支持黃色經濟
依幾個月生意難免受影響，加上可能被藍絲杯葛，
良心黃店係好需要大家支持。
最實際既支持當然就係拎銀包出黎，入錢入錢入錢！
另外參考連登既食評，由於良心經營既關係，黃店食物質素一般都偏高，
絕對係win win雙贏！

------------國際文宣------------
請將買返黎既貨物/食物/單據同排隊盛況
一齊用#Buy4HK
放上IG, Twitter, reddit

連登仔唔好燈呀 燒山快d毒啞自已

最多變新疆，唔會俾香港獨立

push